【最新】政府澄清有關「緊急法」謠傳

【Now新聞台】有關社交媒體傳言指行政長官即將再根據「緊急法」（即《緊急情況規例條例》）宣布星期二及三停市，停工及停學；並且凍結香港人的資產，政府發言人今日（十月六日）澄清有關傳聞純屬謠言，絕非事實。

發言人稱，政府考慮到目前公共安全受到廣泛危害的迫切情況，訂立《禁止蒙面規例》，以加強警隊執法和對意圖違法者產生阻嚇作用，遏止暴力，盡快讓香港社會回復平靜。這絕非隨意的做法，而是一個困難但必須的決定。

至於有關香港金融管理局（金管局）會訂立《提款法》限制市民每日提款金額的傳言，金管局今日已經發表聲明，強調絕無此事。該局並指香港銀行體系十分穩健，銀行有充足流動資金應付市民的需要。

發言人提醒市民要認清這些社交媒體謠傳的意圖，是製造恐慌，令香港社會陷入進一步混亂。

777特區出嚟澄清嘅一定做

已不再相信這個政府。

無認受性嘅政府，點解我要信

仲有10幾萬警察家屬認受特區政府

銀行有充足流動資金應付市民的需要???
兩日都無ATM有錢襟啊 屌你老母垃圾政府哪有錢?

而家已經唔係信件事係咪真
而係唔信講呢件事既人/機關